BTS倫敦演唱會 6萬張票90分鐘完售創紀錄

南韓天團BTS防彈少年團6月倫敦演唱會門票1日開賣，90分鐘銷售一空，成為第一組在溫布利球場完售演唱會門票的亞洲藝人。（中央社檔案照片）

BTS日前公布世界巡迴演唱會LOVE YOURSELF：SPEAK YOURSELF，將於5月在美國洛杉磯起跑，經過芝加哥、新澤西州、巴西聖保羅後前往歐洲，接連於英國倫敦、法國巴黎開唱，7月回到日本。目前美國的所有場次均已銷售一空。

BTS去年10月也曾在倫敦開唱2天，當時演唱會場地為O2體育館（O2 Arena），可容納約2萬人，門票開賣後火速被搶光，轉賣票價也被炒得極高，讓許多歌迷哀嚎。今年為了滿足更多歌迷，移師更大的溫布利球場。

溫布利球場（Wembley Stadium）是全歐洲第2大球場，舉行球賽時有9萬個座位，BTS演唱會舞台規劃扣除後台與視線遮蔽區後約有6萬多席次，仍是亞洲藝人在歐洲舉行演唱會難以挑戰的票房規模。

亞洲藝人在倫敦舉辦演唱會通常選擇在溫布利球場旁邊，名字同樣冠有溫布利的溫布利體育館（Wembley SSE Arena），過去周杰倫、張學友、五月天演唱會，以及3月薛之謙、5月南韓女團Blackpink演唱會都將在此舉行，座位約為1萬2500席。

BTS將在溫布利球場舉辦演唱會的消息公布後引起極大討論，售票系統的臉書、推特都列為置頂消息，甚至有新聞網站今天開設即時頁面，隨時更新售票動態。

演唱會門票上午8時30分開賣後，售票網站隨即癱瘓，許多歌迷在推特上傳一次動用7、8台手機、電腦搶票的畫面，以及搶到票後狂喜，搶不到票的悲憤心情，#BTSxWembley成為推特熱門關鍵字。

BTS演唱會門票在開賣90分鐘後宣告完售，也成為繼麥可傑克森（Michael Jackson）、瑪丹娜（Madonna）、碧昂絲（Beyonce）、一世代（One Direction）、泰勒絲（Taylor Swift）、皇后合唱團（Queen）、紅髮艾德（Ed Sheehan）等藝人之後，完售溫布利球場演唱會門票的藝人，更是締造這項紀錄的第1組亞洲藝人。

不過，雖然轉賣足球賽門票在英國是違法，轉賣其他運動活動及演唱會門票卻無法可管，這導致BTS演唱會門票開賣後不久，就出現在轉賣網站上，價格也迅速被炒高。

英國廣播公司（BBC）報導，Stubhub、Viagogo等網站上紛紛出現高價門票，甚至有門票標價高達3000英鎊（約新台幣12.2萬元）。憤怒歌迷紛紛在溫布利球場及售票官網的臉書粉絲頁留言，要求控管。

Viagogo發言人表示，門票售價並非網站規定，而是由賣家自行決定，有時會高於票券面額，有時也會低於票價面額。若是票券太少、需求太多，售價自然會提高，但荒謬的標價通常不會成交。票券轉賣的行為完全合法。

由於門票供不應求，BTS演唱會已經確定6月2日將於溫布利球場加開一場。

做到KPOP一哥未

屈

ho ball

90分鐘

國際炒賣師

有d once買錯左飛

佢哋真係紅到癲！我喺荷蘭，有好多女同學（包括鬼妹）都好迷佢哋